港台計劃本月16日起早上8時新聞前於各頻道播放國歌

香港電台計劃在本月16日起，每日早上8時新聞前，於各電台頻道播放國歌。

港台機構傳訊組總監伍曼儀回覆查詢時表示，按照《香港電台約章》，港台的使命包括增加市民對「一國兩制」及其在港實施情況的認識，以及培養市民對公民及國民身分的認同感，她形容播放國歌是「有需要」做的。

伍曼儀又說，港台電視部早已如其他電視台一樣，在播放新聞前播國歌，現時亦計劃在電台頻道播放。